[{"question": "https://www.zhihu.com/question/64072861", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64072861/answer/217951689", "content": "\n\u4e09\u5341\u5c81\u5de6\u53f3\uff0828\uff5e32\uff09\u7684\u4f60\uff0c\u73b0\u5728\u5904\u4e8e\u4ec0\u4e48\u72b6\u6001\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/42056525", "answer": "https://www.zhihu.com/question/42056525/answer/218473719", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4e13\u7528\u4e8e\u64a9\u59b9\u64a9\u6c49\u7684\u8868\u60c5\u56fe\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63810094", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63810094/answer/218612592", "content": "\n\u54ea\u4e9b\u77ac\u95f4\uff0c\u8ba9\u4f60\u7a81\u7136\u660e\u767d\u4e86\u4e00\u4e2a\u9053\u7406\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64169134", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64169134/answer/219108006", "content": "\n\u4f60\u6709\u54ea\u4e9b\u975e\u5e38\u548c\u8c10\u7684\u64cd\u4f5c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/55080074", "answer": "https://www.zhihu.com/question/55080074/answer/218618732", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4f60\u4eec\u820d\u4e0d\u5f97\u5220\u7684\u7535\u5f71\u53f0\u8bcd\u622a\u56fe\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/47908341", "answer": "https://www.zhihu.com/question/47908341/answer/219087341", "content": "\n\u4f60\u6709\u54ea\u4e9b\u72ec\u5230\u7684\u8bc6\u4eba\u6280\u5de7\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64277456", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64277456/answer/219120458", "content": "\n25\u5c81\u7684\u6211\u5eb8\u5eb8\u788c\u788c\uff0c\u4e0b\u4e00\u6b65\u7684\u65b9\u5411\u5728\u54ea\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63596372", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63596372/answer/218815517", "content": "\n\u5927\u5b66\u7ecf\u5386\u7684\u54ea\u4ef6\u4e8b\u8ba9\u4f60\u7a81\u7136\u770b\u6e05\u4e86\u4e00\u4e9b\u9053\u7406?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20330574", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20330574/answer/218473712", "content": "\n\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\u4e2d\uff0c\u6709\u54ea\u4e9b\u5173\u4e4e\u8eab\u4f53\u5065\u5eb7\u7684\u7ec6\u8282\u5e38\u88ab\u6211\u4eec\u5ffd\u89c6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/62431401", "answer": "https://www.zhihu.com/question/62431401/answer/218693736", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4ee4\u4eba\u62cd\u6848\u7b11\u8822\u7684\u63a8\u7406\u6865\u6bb5\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64291434", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64291434/answer/219416166", "content": "\n\u751f\u6d3b\u4e2d\u6709\u54ea\u4e9b\u610f\u60f3\u4e0d\u5230\u7684\u4e8b\u5176\u5b9e\u662f\u7531\u57fa\u56e0\u51b3\u5b9a\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64307452", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64307452/answer/219037874", "content": "\n\u5a31\u4e50\u5708\u6709\u54ea\u4e9b\u628a\u4e00\u5207\u770b\u7684\u5f88\u901a\u900f\u6216\u6d3b\u7684\u5f88\u660e\u767d\u7684\u5973\u6f14\u5458/\u5973\u827a\u4eba/\u5973\u660e\u661f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64338048", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64338048/answer/219350452", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u300a\u5973\u5b69\u62d2\u7edd\u5bcc\u4e8c\u4ee3\u7537\u540c\u5b66\u793a\u7231\uff0c\u88ab\u5bf9\u65b9\u4ece19\u697c\u6254\u4e0b\u6b7b\u4ea1\u300b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64098228", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64098228/answer/218148093", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4f60\u5355\u66f2\u5faa\u73af\u597d\u4e45\u8fd8\u542c\u4e0d\u538c\u7684\u597d\u6b4c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/27712663", "answer": "https://www.zhihu.com/question/27712663/answer/218705239", "content": "\n\u5982\u4f55\u8ba9\u81ea\u5df1\u53d8\u5f97\u66f4\u52a0\u4f18\u79c0\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/24962577", "answer": "https://www.zhihu.com/question/24962577/answer/218279415", "content": "\n\u4f60\u8eab\u8fb9\u7684\u9ad8\u5b98\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u5b50\u7684\uff1f\u4f60\u8ba4\u4e3a\u4ed6\u4eec\u8eab\u4e0a\u6709\u4ec0\u4e48\u503c\u5f97\u5b66\u4e60\u7684\u5730\u65b9\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/23819007", "answer": "https://www.zhihu.com/question/23819007/answer/219172331", "content": "\n\u4f60\u6709\u4ec0\u4e48\u9053\u7406\u540e\u6094\u6ca1\u6709\u65e9\u70b9\u77e5\u9053\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/62162586", "answer": "https://www.zhihu.com/question/62162586/answer/218886398", "content": "\n\u90a3\u4e9b\u957f\u5f97\u6f02\u4eae\u4e14\u6210\u7ee9\u597d\u7684\u5973\u540c\u5b66\uff0c\u73b0\u4eca\u72b6\u6001\u5982\u4f55\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64055675", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64055675/answer/217911078", "content": "\n\u4e09\u5341\u5c81\uff0c\u7814\u7a76\u751f\u6bd5\u4e1a\u7684\u4f60\uff0c\u73b0\u5728\u6536\u5165\u591a\u5c11\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/62990816", "answer": "https://www.zhihu.com/question/62990816/answer/218753201", "content": "\n\u4e0d\u7518\u5e73\u5eb8\u662f\u79cd\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63444484", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63444484/answer/218622845", "content": "\n\u4f60\u66fe\u7ecf\u54ea\u4e00\u77ac\u95f4\u89c9\u5f97\u4eba\u662f\u611a\u8822\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/37248069", "answer": "https://www.zhihu.com/question/37248069/answer/219389557", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4ee4\u4eba\u62cd\u6848\u53eb\u7edd\u7684\u63a8\u7406\u6865\u6bb5\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/50183787", "answer": "https://www.zhihu.com/question/50183787/answer/218220050", "content": "\n\u4f5c\u4e3a\u5916\u79d1\u533b\u751f\uff0c\u4f60\u4ece\u60a3\u8005\u4f53\u5185\u6216\u8154\u5185\u53d6\u51fa\u8fc7\u6216\u89c1\u8fc7\u522b\u4eba\u53d6\u51fa\u8fc7\u54ea\u4e9b\u9178\u723d\u7684\u75c5\u7076\u6216\u7ec4\u7ec7\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58939688", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58939688/answer/218382150", "content": "\n\u77e5\u9053\u54ea\u4e9b\u533b\u5b66\u4e0a\u7684\u5c0f\u5e38\u8bc6\u53ef\u4ee5\u4fdd\u62a4\u81ea\u5df1\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/47935047", "answer": "https://www.zhihu.com/question/47935047/answer/218426746", "content": "\n\u5f53\u4ee3\u5e74\u8f7b\u4eba\u662f\u5426\u53d8\u5f97\u8d8a\u6765\u8d8a\u300c\u7a77\u300d\uff1f\u4e3a\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53815952", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53815952/answer/148087270", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4e0d\u8bba\u4f60\u518d\u96be\u8fc7\uff0c\u542c\u540e\u4e5f\u4f1a\u7b11\u7684\u7b11\u8bdd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54897857", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54897857/answer/218829082", "content": "\n\u4f60\u8bfb\u8fc7\u6700\u7f8e\u7684\u544a\u767d\u7684\u53e5\u5b50\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/23212066", "answer": "https://www.zhihu.com/question/23212066/answer/218566531", "content": "\n\u54ea\u90e8\u7535\u5f71\u7684\u54ea\u4e00\u5e55\u8ba9\u4f60\u76f4\u63a5\u6cea\u5d29\u4e86\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64251778", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64251778/answer/219069243", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u300a\u4e2d\u56fd\u8d22\u653f\u7684\u771f\u76f8\uff1a25 \u7701\u8d1f\u503a\uff0c\u53ea\u67096 \u7701\u6709\u76c8\u4f59\u300b\u4e00\u6587\uff0c\u6587\u4e2d\u6709\u54ea\u4e9b\u503c\u5f97\u5173\u6ce8\u7684\u4fe1\u606f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/30898160", "answer": "https://www.zhihu.com/question/30898160/answer/218979651", "content": "\n\u89e3\u653e\u6218\u4e89\u671f\u95f4\uff0c\u5171\u4ea7\u515a\u5730\u4e0b\u515a\u613f\u610f\u727a\u7272\u751f\u547d\u7684\u52a8\u529b\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/25670119", "answer": "https://www.zhihu.com/question/25670119/answer/218707635", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6709\u4e9b\u4eba\u5f88\u806a\u660e\uff1f\u4ed6\u4eec\u9047\u5230\u95ee\u9898\u65f6\u7684\u601d\u7ef4\u65b9\u5f0f\u4e0e\u6211\u4eec\u5dee\u522b\u5728\u54ea\u5462\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64246171", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64246171/answer/218170287", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u4f5c\u5bb6\u674e\u67ab\u63a7\u8bc9\u90ed\u656c\u660e\u6027\u9a9a\u6270\u548c\u6027\u4fb5\u72af\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64070048", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64070048/answer/217590105", "content": "\n\u4f60\u9ad8\u4e09\u65f6\u7ecf\u5386\u8fc7\u54ea\u4e9b\u8da3\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/27195235", "answer": "https://www.zhihu.com/question/27195235/answer/218457363", "content": "\n\u90a3\u4e9b\u5e74\u9a97\u8fc7\u6211\u4eec\u7684\u540d\u4eba\u5178\u6545\u90fd\u6709\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/39566783", "answer": "https://www.zhihu.com/question/39566783/answer/219005909", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u770b\u8d77\u6765\u5f88\u903c\u771f\uff0c\u4f46\u5176\u5b9e\u662f\u5047\u7684\u7167\u7247\u3001\u4eba\u6216\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/35845216", "answer": "https://www.zhihu.com/question/35845216/answer/128281282", "content": "\n\u7537\u751f\u771f\u5fc3\u559c\u6b22\u4e00\u4e2a\u5973\u751f\u65f6\u4f1a\u4e0d\u820d\u5f97\u78b0\u5979\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/23097897", "answer": "https://www.zhihu.com/question/23097897/answer/218833022", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4ee4\u4eba\u6bdb\u9aa8\u609a\u7136\u7684\u6848\u4ef6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/36442613", "answer": "https://www.zhihu.com/question/36442613/answer/217323293", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4f60\u5f88\u559c\u6b22\u7684\u53e5\u5b50\u6216\u8005\u4e2a\u6027\u7b7e\u540d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/40494621", "answer": "https://www.zhihu.com/question/40494621/answer/219195469", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u53ea\u6709\u7ecf\u9a8c\u4e30\u5bcc\u7684\u53f8\u673a\u624d\u77e5\u9053\u7684\u9a7e\u9a76\u6280\u5de7\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/59596497", "answer": "https://www.zhihu.com/question/59596497/answer/217450010", "content": "\n\u5973\u6027\u6709\u54ea\u4e9b\u8ba9\u4eba\u89c9\u5f97\u6709\u7d20\u517b\u7684\u77ac\u95f4\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26742444", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26742444/answer/218999893", "content": "\n\u7537\u6027\u5e94\u8be5\u638c\u63e1\u7684\u5c0f\u6280\u80fd\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/27325912", "answer": "https://www.zhihu.com/question/27325912/answer/218802448", "content": "\n\u54ea\u4e9b\u7eaa\u5f55\u7247\u8ba9\u4f60\u5f00\u9614\u773c\u754c\u3001\u589e\u957f\u89c1\u8bc6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64231368", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64231368/answer/219241112", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u4e2d\u56fd\u51fb\u8d25\u97e9\u56fd\u62ff\u4e0b\u6cd5\u56fd\u6d77\u8fd0\u516c\u53f8\u767e\u4ebf\u9020\u8239\u8ba2\u5355\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/50200915", "answer": "https://www.zhihu.com/question/50200915/answer/218863480", "content": "\n\u6709\u6587\u5316\u53ef\u4ee5\u6709\u591a\u53ef\u6015\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26717612", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26717612/answer/219161613", "content": "\n\u4f60\u89c1\u8fc7\u7684\u57ce\u5e9c\u6700\u6df1\u7684\u4eba\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u5b50\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64315437", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64315437/answer/219097284", "content": "\n\u6b7c20\u5982\u679c\u98de\u884c\u5458\u5f00\u542f\u65e0\u7ebf\u7535\u9759\u9ed8\u53db\u9003\u4ed6\u56fd,\u662f\u5426\u4e00\u70b9\u529e\u6cd5\u4e5f\u6ca1\u6709\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/61676183", "answer": "https://www.zhihu.com/question/61676183/answer/218736461", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4f60\u65e0\u6cd5\u7406\u89e3\u7684\u6f6e\u6d41\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/55744630", "answer": "https://www.zhihu.com/question/55744630/answer/218394970", "content": "\n\u73b0\u5728\u7684\u7537\u6027\u662f\u5426\u666e\u904d\u4e0d\u518d\u5bf9\u5973\u6027\u5c55\u5f00\u8ffd\u6c42\u4e86\uff1f\u4e3a\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/62836353", "answer": "https://www.zhihu.com/question/62836353/answer/218891996", "content": "\n\u4f60\u73a9\u6e38\u620f\u65f6\u6709\u54ea\u4e9b\u4e27\u5fc3\u75c5\u72c2\u4ee4\u4eba\u53d1\u6307\u7684\u73a9\u6cd5\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/50280115", "answer": "https://www.zhihu.com/question/50280115/answer/218589736", "content": "\n\u600e\u6837\u517b\u6210\u7626\u5b50\u7684\u751f\u6d3b\u4e60\u60ef\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/49457949", "answer": "https://www.zhihu.com/question/49457949/answer/218596249", "content": "\n\u4e00\u4e2a\u6f14\u5458\u7684\u6f14\u6280\u80fd\u70c2\u5230\u4ec0\u4e48\u7a0b\u5ea6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/61847755", "answer": "https://www.zhihu.com/question/61847755/answer/216657425", "content": "\n\u7537\u751f\u7684\u54ea\u4e2a\u77ac\u95f4\u8ba9\u4f60\u89c9\u5f97\u5f88\u6709\u6559\u517b?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63310794", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63310794/answer/218400998", "content": "\n\u60c5\u4fa3\u95f4\u6709\u54ea\u4e9b\u751c\u5230\u9f41\u7684\u65e5\u5e38\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/52842068", "answer": "https://www.zhihu.com/question/52842068/answer/218952062", "content": "\n\u6709\u4ec0\u4e48\u5173\u4e8e\u671d\u9c9c\u7684\u51b7\u77e5\u8bc6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/61013932", "answer": "https://www.zhihu.com/question/61013932/answer/183333863", "content": "\n\u4f60\u542c\u4fe1\u8fc7\u6700\u4e45\u7684\u8c23\u8a00\u6216\u8c0e\u8a00\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63703337", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63703337/answer/218495882", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5973\u751f\u5e38\u8bc6\u7537\u751f\u5374\u51e0\u4e4e\u90fd\u4e0d\u77e5\u9053\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/27428976", "answer": "https://www.zhihu.com/question/27428976/answer/217554123", "content": "\n\u6709\u4e00\u4e2a\u5916\u56fd\u5973\u53cb\u662f\u79cd\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/61853846", "answer": "https://www.zhihu.com/question/61853846/answer/218828238", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u636e\u79f0\u6765\u81ea\u4e2d\u94c1\u516b\u5c40\u7684\u4eba\u5458\u6253\u6b7b\u6cb3\u5357\u4e00\u5bb6\u4e09\u4eba\u7684\u4e8b\u4ef6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63602240", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63602240/answer/218025160", "content": "\n\u7f51\u5427\u91cc\u53d1\u751f\u8fc7\u54ea\u4e9b\u201c\u60ca\u4e3a\u5929\u4eba\u201d\u7684\u4e8b?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/23559711", "answer": "https://www.zhihu.com/question/23559711/answer/218517410", "content": "\n\u628a\u6392\u7248\u505a\u5230\u6781\u81f4\u7684\u6742\u5fd7\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/27000151", "answer": "https://www.zhihu.com/question/27000151/answer/218317143", "content": "\n\u5fae\u80d6\u7684\u5973\u751f\u5230\u5e95\u8be5\u5982\u4f55\u7a7f\u8863\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63881683", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63881683/answer/217963093", "content": "\n\u6709\u4ec0\u4e48\u300c\u7ec6\u601d\u6781\u9017\u300d\u7684\u6bb5\u5b50\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/50470375", "answer": "https://www.zhihu.com/question/50470375/answer/218412350", "content": "\n\u5bb6\u91cc\u5c0f\u6709\u8d44\u4ea7\uff0c\u5374\u65e0\u4e00\u7279\u957f\u7684\u4eba\u5982\u4f55\u521b\u4e1a\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26530631", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26530631/answer/218377077", "content": "\n\u505a\u660e\u661f\u662f\u79cd\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/39068664", "answer": "https://www.zhihu.com/question/39068664/answer/130007298", "content": "\n\u4eba\u7c7b\u5386\u53f2\u4e0a\u6709\u54ea\u4e9b\u75af\u72c2\u7684\u8ba1\u5212\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56748730", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56748730/answer/217577306", "content": "\n\u4f60\u6709\u54ea\u4e9b\u6709\u8da3\u7684\u300c\u64a9\u300d\u6216\u300c\u88ab\u64a9\u300d\u7684\u7ecf\u5386\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64226603", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64226603/answer/218634107", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u628a\u300a\u4e8c\u5341\u4e8c\u300b\u91cc\u7684\u8001\u5976\u5976\u505a\u6210\u8868\u60c5\u5305\u7684\u884c\u4e3a\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63011631", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63011631/answer/218787042", "content": "\n\u6ca1\u6587\u5316\u5374\u81ea\u8ba4\u4e3a\u6709\u6587\u5316\u6709\u591a\u53ef\u6015?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/47360784", "answer": "https://www.zhihu.com/question/47360784/answer/218460208", "content": "\n\u5982\u4f55\u7528\u51e0\u53e5\u8bdd\u6982\u62ec \u54d4\u54e9\u54d4\u54e9\u3001\u767e\u5ea6\u8d34\u5427\u3001\u5fae\u535a\u3001\u77e5\u4e4e\u7684\u7528\u6237\u7fa4\u4f53\u7279\u5f81\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/52992122", "answer": "https://www.zhihu.com/question/52992122/answer/141585808", "content": "\n\u5386\u53f2\u4e0a\u6709\u54ea\u4e9b\u6709\u8da3\u7684\u6848\u4ef6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64156877", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64156877/answer/218748805", "content": "\n\u4e2d\u56fd\u7684\u5de8\u578b\u56fd\u4f01\u89c4\u6a21\u6709\u591a\u53ef\u6015\uff1f\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u5904\u4e8e\u4ec0\u4e48\u5730\u4f4d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/23969893", "answer": "https://www.zhihu.com/question/23969893/answer/26311444", "content": "\n\u5728\u4f60\u7684\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u4e2d\u66fe\u88ab\u4eba\u63d0\u8fc7\u4ec0\u4e48\u4e0d\u9760\u8c31\u7684\u8981\u6c42\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/35412438", "answer": "https://www.zhihu.com/question/35412438/answer/217849690", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u770b\u8d77\u6765\u5f88\u5047\u5176\u5b9e\u662f\u771f\u5b9e\u7684\u7167\u7247\u3001\u4eba\u3001\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63480952", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63480952/answer/216883522", "content": "\n\u4e8c\u5341\u5c81\u5de6\u53f3\uff0818\uff5e22\uff09\u7684\u4f60\uff0c\u73b0\u5728\u5904\u4e8e\u4ec0\u4e48\u72b6\u6001\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/62286029", "answer": "https://www.zhihu.com/question/62286029/answer/216846994", "content": "\n\u4e22\u4eba\u4e22\u5230\u5bb6\u662f\u79cd\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63719852", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63719852/answer/218555605", "content": "\n\u6709\u4ec0\u4e48\u4e8b\u60c5\u662f\u4f60\u77e5\u9053\u4e86\u5374\u5047\u88c5\u4e0d\u77e5\u9053\uff0c\u770b\u5230\u4e86\u5374\u5047\u88c5\u6ca1\u770b\u5230\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/34573118", "answer": "https://www.zhihu.com/question/34573118/answer/219021229", "content": "\n\u4e2d\u56fd\u4eba\u6c11\u5927\u5b66\u6709\u4ec0\u4e48\u6897\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/51459956", "answer": "https://www.zhihu.com/question/51459956/answer/219088365", "content": "\n\u4f60\u77e5\u9053\u7684\u6700\u51b7\u7684\u51b7\u77e5\u8bc6\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63592785", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63592785/answer/214114172", "content": "\n\u88ab\u7537\u670b\u53cb\u300c\u517b\u5e9f\u4e86\u300d\uff0c\u662f\u79cd\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21324597", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21324597/answer/218433785", "content": "\n\u666e\u901a\u4eba\u5e94\u8be5\u5177\u5907\u54ea\u4e9b\u7528\u836f\u5e38\u8bc6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64265939", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64265939/answer/219015277", "content": "\n\u4e00\u6012\u4e4b\u4e0b\u628a\u76f4\u5c5e\u4e0a\u7ea7\u6253\u4e86\u4e00\u987f\u662f\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/33593693", "answer": "https://www.zhihu.com/question/33593693/answer/218511579", "content": "\n\u4e2d\u56fd\u7684\u6027\u6559\u80b2\u532e\u4e4f\u5230\u4ec0\u4e48\u7a0b\u5ea6\uff1f\u8fd9\u53ef\u80fd\u4f1a\u9020\u6210\u54ea\u4e9b\u5f71\u54cd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/60178559", "answer": "https://www.zhihu.com/question/60178559/answer/218831463", "content": "\nPS \u6280\u672f\u6700\u5f3a\u7684\u7ec4\u7ec7\u662f NASA \u5427\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/31206273", "answer": "https://www.zhihu.com/question/31206273/answer/218337244", "content": "\n\u4f60\u9047\u5230\u8fc7\u7684\u6700\u6076\u5fc3\u7684\u4e8b\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63967993", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63967993/answer/219218039", "content": "\n2017\u5e74\u4e0a\u534a\u5e74\u4f60\u62cd\u7684\u6700\u6ee1\u610f\u7684\u4e00\u5f20\u7167\u7247\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/62081966", "answer": "https://www.zhihu.com/question/62081966/answer/219147832", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u6e05\u5947\u7684\u8111\u56de\u8def\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64040159", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64040159/answer/218839193", "content": "\n\u6709\u4ec0\u4e48\u4e2d\u56fd\u4eba\u90fd\u77e5\u9053\u7684\u6f5c\u89c4\u5219\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/30899106", "answer": "https://www.zhihu.com/question/30899106/answer/218401541", "content": "\n\u4ec0\u4e48\u662f\u300c\u6709\u6548\u7684\u5173\u5fc3\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/63944186", "answer": "https://www.zhihu.com/question/63944186/answer/218381808", "content": "\n\u76d7\u5893\u635f\u9634\u5fb7\uff0c\u90a3\u8003\u53e4\u5462\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20417990", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20417990/answer/218405067", "content": "\n\u7537\u751f\u600e\u4e48\u62cd\u7167\u624d\u597d\u770b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/34155932", "answer": "https://www.zhihu.com/question/34155932/answer/218673977", "content": "\n\u6700\u8fd1\u5341\u5e74\u6709\u54ea\u4e9b\u6d88\u5931\u4e86\u6216\u6b63\u5728\u6d88\u5931\u7684\u804c\u4e1a\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/31170586", "answer": "https://www.zhihu.com/question/31170586/answer/202992057", "content": "\n\u9ad8\u5ea6\u81ea\u5f8b\u662f\u79cd\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/64285006", "answer": "https://www.zhihu.com/question/64285006/answer/218850631", "content": "\n\u600e\u4e48\u770b\u5f85\u767e\u5ea6\u8d77\u8bc9\u7c89\u7b14\u7f51\u5f20\u5c0f\u9f99\u53ca\u201c\u9177\u73a9\u5b9e\u9a8c\u5ba4\u201d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/23201460", "answer": "https://www.zhihu.com/question/23201460/answer/219143259", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5386\u53f2\u4e0a\u4e2d\u56fd\u5916\u4ea4\u5f3a\u786c\u7684\u4f8b\u5b50\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/60961742", "answer": "https://www.zhihu.com/question/60961742/answer/218970866", "content": "\n\u54ea\u4e2a\u77ac\u95f4\u8d77\u4f60\u63a5\u53d7\u4e86\u8fd9\u4e2a\u4e16\u754c\u7684\u9ed1\u6697\u9762\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/36403476", "answer": "https://www.zhihu.com/question/36403476/answer/219162113", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u9ad8\u8d28\u91cf\u7684\u7eaa\u5f55\u7247\u503c\u5f97\u63a8\u8350?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/39851186", "answer": "https://www.zhihu.com/question/39851186/answer/219458163", "content": "\n\u5173\u4e8e\u4eba\u6027\uff0c\u4f60\u6700\u60f3\u8bb2\u7684\u4e00\u4e2a\u6545\u4e8b\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/46768731", "answer": "https://www.zhihu.com/question/46768731/answer/217670865", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u6709\u8da3\u7684\u6bd2\u7d20?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21703026", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21703026/answer/218393819", "content": "\n\u88ab\u4eba\u8ddf\u8e2a\uff0c\u5982\u4f55\u7529\u5f00\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/25494991", "answer": "https://www.zhihu.com/question/25494991/answer/218533519", "content": "\n\u4f4f\u5bbe\u9986\u65f6\u8ba9\u4eba\u611f\u89c9\u6700\u4e0d\u597d\u7684\u4f53\u9a8c\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}]